[FakeNews]MK暉話有不少"中國球迷"為日本隊打氣, 睇原片啲"中國球迷"講日文既屌你

堅離地城：沈旭暉國際生活台 Simon's Glocal World
July 3 at 12:30 PM ·
[#WorldCup🇯🇵🇨🇳] 其實也有不少中國球迷為日本隊打氣，不要盡信官媒

(Source: Cameron Wilson Twitter)

原本嗰twitter有埋片, 嗰幾條友講日文
I love football because it leads us to challenge established ways of thinking. Here are Chinese people wearing Japan shirts leading the chants of "Nippon!" in Shanghai last night. Chinese Football is deeper and more nuanced than most realise. Just like China itself.

啲相既原post:

網上評論:
有這樣一名外國記者，名字叫作Cameron Wilson,中文名字是韋侃崙，他的認證是中國足球記者和顧問。他在推特上發表了一些照片、視頻和相應的文字解說，他這樣寫道：“一些中國球迷在上海某酒吧身著日本球衣，並同日本球迷一起高喊日本隊，這些中國人在日本同波蘭的比賽中與日本球迷一同支持日本隊”，從照片中確實可以看到一群身穿日本隊球衣的人，而且還有一面集合了中日兩國國旗的旗幟，上寫中日友好，而視頻中的助威聲音就是日本（抱歉視頻我沒有貼上），不過自始至終都是用日語喊的。

所以通過以上分析，可以推斷出上述可能只是部分事實：雖然有中國元素在其中，但是可能上述人員都是在華的日本人而已，在中國工作或者求學，身在中國才同時出現了中國國旗，然後給人造成了有當地中國人參與的假象。

當然了，誰支持誰都是他們的自由，我也管不著，通過足球促進中日兩國人民友好是很歡迎的，反正是足球，又不是其他的。不過我不支持日本隊。

其實為日本隊打氣既都係日本人，不要盡信官媒沈旭暉

又中